\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage{./template/stylesheet}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
\renewcommand*{\arraystretch}{1.6}

%Kopfzeile
\ihead{\textcolor{GRAU}{{{\large Mathematische Methoden der Physik}}}}
\ohead{\textcolor{GRAU}{\large 10.10.2017}}

\begin{document} %Dokumentanfang
\subsection*{Wiederholung}
Beweis: $(1+x)^n \geq 1+nx, x\geq-1,n \in \mathbb{N}$
\begin{enumerate}
	\item $n=1\rightarrow (1+x) = 1+x$
	\item $n \rightarrow n+1$
\end{enumerate}

$(1+x)^{n+1} \geq 1+(n+1)*x\\
\\
(x+1)*(1+x)^n \geq (1+nx)*(1+x)\\
\\
(1+x)^{n+1} \geq 1+x+nx+nx^2=1+x*(n+1)+nx^2$

\subsection*{Polynome (Polynomfunktion)}
$f:\mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}\\
\\
f(x) = a_n*x^n + a_{n-1}*x^{n-1}+a_1*x^1 + a_0*x^0$
\begin{itemize}
	\item $P_1(x)=4 \rightarrow$ Polynom vom Grad 0
	\item $P_2(x) = 2x-3 \rightarrow$ Polynom vom Grad 1
	\item $P_3(x) = 4x^8-x^5-10 \rightarrow$ Polynom vom Grad 8
\end{itemize}

$H(t) = H_0*(1+\alpha*(T-T_0))$\\
\\
Polynom vom Grad $n \rightarrow (n+1)$ Wertpaare zum bestimmen der $W(x,y)$ (Wertepaar).

\begin{figure}[htbp] 
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph1.jpg} 
		\begin{center}
		\end{center}
	\end{subfigure}\hfill
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph2.jpg} 
		\begin{center}
		\end{center} 
	\end{subfigure}
	\hfill
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph3.jpg} 
		\begin{center}
		\end{center} 
	\end{subfigure} 
\end{figure}

\clearpage
\subsection*{Lagrange - Interpolation}

$f(x) = y_1 * \dfrac{(x-x_2)*(x-x_3)*...*(x-x_{n+1})}{(x_1-x_2)*(x_1-x_3)*...*(x_1-x_{n+1})} + y_2 * \dfrac{(x-x_2)*(x-x_3)*...*(x-x_{n+1})}{(x_2-x_1)*(x_2-x_3)*...*(x_2-x_{n+1})}+\\
+...+ y_{n+1} * \dfrac{(x-x_1)*(x-x_2)*...*(x-x_{n})}{(x_{n+1}-x_1)*(x_{n+1}-x_2)*...*(x_{n+1}-x_{n})}$

\clearpage
\subsection*{Newton - Algorithmus}

$(n+1)$-Messpunkte \hspace{1cm} $P_1 (x_1,y_1), P_2(x_2,y_2),..., P_{n+1}(x_{n+1}, y_{n+1})$

\begin{figure}[htp] 
	\begin{center}
	\begin{subfigure}[c]{0.3\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph4.jpg} 
	\end{subfigure}
	\end{center}
\end{figure}

$f(x) = \underbrace{a_0}_{a_0 = y_1} + a_1 * (x-x_1) + a_2 * (x-x_1)*(x-x_2)+...+a_n*(x-x_1)*(x-x_2)*...*(x-x_n)$

\begin{quote}
$a_0 \rightarrow y_1 = f(x_1) = a_0\\
\\
a_1 \rightarrow f(x_2) = a + a_1 * (x_2 - x_1 ) \rightarrow a_1 = \dfrac{y_2-y_1}{x_2-x_1}\\
\\
a_2 \rightarrow y_3 = f(x_3) = a_0+a_1*(x_3-x_1) + a_2*(x_3-x_1)*(x_3-x_2)$
\end{quote}

$a_2 = \dfrac{y_3 - a_0 - a_1 * (x_3-x_1)}{(x_3-x_1)*(x_3-x_2)} = \dfrac{y_3 - y_1 - \dfrac{(y_2-y_1) * (x_3-x_2)}{x_2*x_1}}{(x_3-x_1)*(x_3-x_2)} = \\
\\
= \dfrac{1}{x_3-x_1} * (\dfrac{y_3-y_1}{x_3-x_2}-\dfrac{y_2-y_1}{x_2-x_1}*\dfrac{x_3-x_1}{x_3-x_2}) =\\
\\
= \dfrac{1}{x_3-x_1} * (\dfrac{y_3-y_2}{x_3-x_2} + \dfrac{y_2-y_1}{x_3-x_2}-\dfrac{y_2-y_1}{x_2-x_1}*\dfrac{x_3-x_1}{x_3-x_2}) = \\
\\
= \dfrac{1}{x_3-x_1} * (\dfrac{y_3 - y_2}{x_3 - x_2} - \dfrac{y_2-y_1}{x_2-x_1})$\\
\\
\\
\\
$D_{2,1} = \dfrac{y_2-y_1}{x_2-x_1} \hspace{1cm} D_{3,2} = \dfrac{y_3-y_2}{x_3-x_2}\\
\\
a_2 = \dfrac{D_{3,2} - D_{2,1}}{x_3-x_1}\\
\\
D_{4,3,2} = \dfrac{D_{4,3} - D_{3,2}}{x_4-x_2} \hspace{1cm} D_{3,2,1} = \dfrac{D_{3,2} - D_{2,1}}{x_3-x_1}\\
\\
a_{k-1} = D_{k, k-1,...,1}, k \geq 1$

\clearpage
\subsection*{Rationale Funktion}

$f: \mathbb{R} \setminus \{x \in \mathbb{R}, h(x) = 0 \} \rightarrow \mathbb{R}$\\
\\
$x \rightarrow f(x) = \dfrac{g(x)}{h(x)} = \dfrac{a_m*x^m+...+a_1*x^1+a_0}{b_n*x^n+...+b_1*x^1+b_0} = \dfrac{\sum\limits_{i=0}^{m}(a_i*x^i)}{\sum\limits_{j=0}^{n}(b_j*x^j)}$

\subsection*{Potenz- und Wurzelfunktion}

$p: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ mit $x \longmapsto x^n, n \in \mathbb{N}_0$\\
\\
$w: \mathbb{R}_{\geq 0} \rightarrow \mathbb{R}_{\geq 0}$ mit $x \longmapsto \sqrt[n]{x}, n \in \mathbb{N}$

\begin{figure}[htbp] 
	\begin{subfigure}[t]{0.4\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph5.jpg} 
		\begin{center}
		\end{center}
	\end{subfigure}\hfill
	\begin{subfigure}[t]{0.4\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph6.jpg} 
		\begin{center}
		\end{center} 
	\end{subfigure}
\end{figure}

\clearpage
\subsection*{Exponentialfunktion}

exp.: $\mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ mit $x \rightarrow e^x$

\begin{figure}[htp] 
	\begin{center}
		\begin{subfigure}[c]{0.3\textwidth} 
			\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph7.jpg} 
		\end{subfigure}
	\end{center}
\end{figure}

$n(t) = n_0 * e^{-\lambda * t}$ \hspace{1cm} $u(t) = u_0 * e^{-\dfrac{1}{R*C}*t}$

\begin{enumerate}
	\item $e^0=t$
	\item $e^{x+y} = e^x * e^y$
	\item $e^{-x} = \dfrac{1}{e^x}$
	\item $(e^x)^n = e^{n*x}$
\end{enumerate}

\clearpage
\subsection*{Logarithmische Funktion}

$\ln:$ $\mathbb{R}_{>0} \rightarrow \mathbb{R}$ mit $x
\longmapsto \ln(x)$

\begin{figure}[htp] 
	\begin{center}
		\begin{subfigure}[c]{0.3\textwidth} 
			\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph8.jpg} 
		\end{subfigure}
	\end{center}
\end{figure}

$\dfrac{1}{2} * n_0 = n_0 * e^{-\lambda * \tau} \longrightarrow \ln(\dfrac{1}{2}) = -\lambda * \tau \rightarrow \tau = \dfrac{\ln(\dfrac{1}{2})}{-\tau}$

\clearpage
\subsection*{Trigonometrische Funktionen}

\begin{figure}[htbp] 
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph9.jpg} 
		\begin{center}
			$360^\circ = \alpha \leftarrow$ komplette Umdrehung
		\end{center}
	\end{subfigure}\hfill
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph10.jpg} 
		\begin{center}
			\begin{itemize}
				\item $\sin(x): \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ mit $x \longmapsto \sin(x)$
				\item $\cos(x): \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ mit $x \longmapsto \cos(x)$
			\end{itemize}
		\end{center} 
	\end{subfigure}
\end{figure}

$2*\pi = x \leftarrow$ Vollkreis (Bogenmaß) \hspace{2cm}$\dfrac{\alpha}{360^\circ} = \dfrac{x}{2*\pi}$

\begin{longtable}{l l l}
	\hline 
	&$\sin(x)$  &$\cos(x)$  \\ 
	\hline 
	Definitionsbereich&$\mathbb{R}$  &$\mathbb{R}$  \\ 
	\hline 
	Wertebereich&$[-1,1]$  &$[-1,1]$  \\ 
	\hline 
	Periode&$2*\pi$  &$2*\pi$  \\ 
	\hline 
	Symmetrieeigenschaften&ungerade  &gerade  \\ 
	\hline 
	Nullstellen&$x_n = n * pi$  &$x_n = \dfrac{\pi}{2}+n*\pi$  \\ 
	\hline 
\end{longtable}

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/10.10.2017/graph11.jpg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	$\tan(x) = \dfrac{\sin(x)}{\cos(x)}\\
	\cot(x) = \dfrac{\cos(x)}{\sin(x)} = \dfrac{1}{\tan(x)}\\
	\tan: \mathbb{R} \setminus \{\dfrac{\pi}{2} - k*\pi, k \in \mathbb{Z}\}\\
	\cot: \mathbb{R} \setminus \{k*\pi, k \in \mathbb{Z}\}$
\end{minipage}


\end{document} % Dokumentende